<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

   <statements version="1.0" htmlParse="false">
     <statement id="1">       Een "minikerncentrale": dan moet het wel een beetje leuk eruitzien.</statement>
     <statement id="2">       Ik heb liever een paar kerncentrales dan een zee vol windmolens en weilanden vol zonnepanelen.</statement>
     <statement id="3">       Ik ben voorstander van kerncentrales. Ik denk dat het dé oplossing is.</statement>
     <statement id="4">       Radioactief afval opslaan in een bunker lijkt me veilig.</statement>
     <statement id="5">       Er is gewoon iets aan kernenergie dat me ongemakkelijk maakt.</statement>
     <statement id="6">       Zonder kernenergie gaan we onze klimaatdoelen niet halen.</statement>
     <statement id="7">       Het is hypocriet wel kernenergie te importeren, maar niet zelf te produceren.</statement>
     <statement id="8">       Met kernenergie zadelt Nederland toekomstige generaties op met een afvalprobleem.</statement>
     <statement id="9">       Het is moreel verwerpelijk om nieuwe kerncentrales te bouwen.</statement>
     <statement id="10">      De bezorgdheid over kernenergie, bijvoorbeeld van lokale gemeenschappen, is legitiem en moet worden weggenomen.</statement>
     <statement id="11">       De regering is meer bezorgd om geld en grote bedrijven dan om publieke belangen.</statement>
     <statement id="12">       Nieuwe kerncentrales leveren Nederland geopolitiek voordeel op.</statement>
     <statement id="13">       Zon en wind is prima, maar je hebt een stabiele bron nodig zoals kernenergie.</statement>
     <statement id="14">       Kerncentrales zijn nodig om de energievoorziening in de toekomst veilig te stellen.</statement>
     <statement id="15">       De brandstof voor kerncentrales (uranium) is niet hernieuwbaar en op termijn niet duurzaam.</statement>
     <statement id="16">       Nieuwe kerncentrales zijn veilig.</statement>
     <statement id="17">       Nederland is dichtbevolkt waardoor de gevolgen bij een ongeluk relatief groot zijn. </statement>
     <statement id="18">       Ik zou het niet erg vinden als er een kerncentrale in mijn woonomgeving zou worden gebouwd.</statement> 
     <statement id="19">       Er zijn veel kankerrisico's verbonden aan een kerncentrale.</statement>
     <statement id="20">       Er is geen veilige manier om hoogradioactief afval op te bergen. </statement>
     <statement id="21">       Nieuwe kerncentrales vormen geen direct gevaar voor de volksgezondheid.</statement>
     <statement id="22">       De gevolgen van een ramp voor de volksgezondheid zijn groot.</statement>
     <statement id="23">       Mensen in Nederland kunnen ziek worden van angst voor de kerncentrales.</statement>
     <statement id="24">       Het publieke verzet tegen kernenergie is een belemmering voor klimaatactie.  </statement>
     <statement id="25">       Groenen maken ten onrechte bezwaar tegen kernenergie. Om de klimaatcrisis aan te pakken is kernenergie nodig.</statement>
     <statement id="26">       Nieuwe centrales stimuleren de ontwikkeling van (nucleaire) technologie in Nederland. </statement>
     <statement id="27">       Om tot een aanzienlijke wereldwijde emissiereductie te komen, moeten we alle opties benutten. </statement>
     <statement id="28">       Kernenergie is één van de schoonste manieren om energie te produceren.</statement>
     <statement id="29">       Wie tegen kernenergie is, laat het klimaatprobleem bestaan.</statement>
     <statement id="30">       Bij de productie van kernenergie komt nauwelijks CO2 vrij.</statement>
     <statement id="31">       De gevaarlijkste hoeveelheid radioactief afval is in volume beperkt (enkele kubieke meters per jaar).</statement>
     <statement id="32">       Nieuwe kerncentrales belemmeren de ontwikkeling van duurzame energiebronnen (wind/zon).</statement>
     <statement id="33">       De winning van de brandstof voor kerncentrales (uranium) schaadt het milieu in de landen van herkomst.</statement>
     <statement id="34">       "Minikerncentrales" zijn goedkoper om te bouwen.</statement>
     <statement id="35">       Kernenergie is bijna altijd duurder dan hernieuwbare stroom.</statement>
     <statement id="36">       Minikerncentrales kunnen sneller worden ingezet dan conventionele.</statement>
     <statement id="37">       Consumenten en bedrijven kunnen profiteren van de lagere energierekening als ingezet wordt op kernenergie.</statement>
     <statement id="38">       Nieuwe kerncentrales zijn goed voor de Nederlandse economie.</statement> 
     <statement id="39">       De bouw van nieuwe centrales is financieel riskant.</statement>
     <statement id="40">       De falende "Energiewende" in Duitsland laat zien waarom het taboe op kernenergie doorbroken moet worden.</statement>
     <statement id="41">       De consument profiteert niet direct van de lage kostprijs van kernenergie.</statement>
     <statement id="42">       Misschien als we kernenergie hadden, zouden we niet zo afhankelijk zijn van Rusland.</statement>

   </statements>